tvb主播張文采

事實上，TVB新聞部幾乎每隔一段時間便有離職潮，過去半年社會運動熾熱，甚至有傳一周內有8個記者、主播辭職，當中包括曾經把FB頭像轉為黑色，以及穿全黑衫報新聞，疑低調表態的Wendy；亦因為這些舉動，網民即時開post熱議，同時獲不少網民讚賞有良知。一直未有公開表態的Wendy，承認不少認識的人，知道她請辭後都曾經問她同樣一個問題，就是「點睇TVB被指報道偏頗？」而她的答案都是一樣：「做得份工就要專業，接受唔到，咪走囉！」婉轉得來，卻又很直接。